<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kanariefogel</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Kanariefogel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2016 11:20:24 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Badvakter</title>
      <link>/posts/badvakter/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 11:20:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/badvakter/</guid>
      <description>Alla de större stränderna på Teneriffa har badvakter. Hur mycket de har att göra kan variera betydligt. När vi bodde i Los Christianos, på södra delen av ön tycktes de har mer koll på mobilen än strandens besökare. Förmodligen gjorde inte det så mycket eftersom Las Vistas och Los Christianos är två väldigt lugna och väl skyddade stränder. Trots att vi var mycket vid havet såg vi dem aldrig behöva hjälpa någon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gazpacho och siesta</title>
      <link>/posts/gazpacho/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 11:08:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/gazpacho/</guid>
      <description>När vi för ett år sedan lämnade Sverige var det under en av kallaste, gråaste, blötaste och mest snigelinvaderade somrarna i mannaminne. Några dagar innan vi flög hit, i början av augusti, var det 12 grader. Det tog inte många dagar innan vi föll in i spanska vanor och dygnsrytm. På sommaren har vi gått upp vid sex- sjutiden och försökt få gjort det som behöver göras tidigt. Vid lunchtid är varm mat det sista man tänker på och den spanska klassikern Gazpacho har blivit en favorit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karnevalen i Los Cristianos</title>
      <link>/posts/karneval/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 09:22:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/karneval/</guid>
      <description>Karneval betyder &amp;ldquo;Förväl till kött&amp;rdquo; och inleder den katolska fastan. Traditionen är hundratals år gammal och eftersom man i Spanien aldrig missar en chans att ha fest firas det ordentligt! Störst är karnevalen i huvudstanden Santa Cruz de Tenerife - den näst största i världen efter Rio de Janeiro.
Vanlign firas den i februari, men av någon anledning är det någon månad senare i Los Christianos där den pågår just nu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny lägenhet</title>
      <link>/posts/ny-lagenhet/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 16:43:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/ny-lagenhet/</guid>
      <description>Äntligen fick vi napp och har en ny lägenhet!
Lägenheten i den lilla orten Palm Mar, några kilometer öster om Los Cristianos. Mellan Los Cristianos och Palm Mar höjer sig den avsomnade vulkanen Guaza. Man kan gå mellan orterna: en fin, om än lite svettig promenad på ungefär en timme.
Vi är bekanta med Palm Mar sedan tidigare och kontrasten mot Los Cristianos är fullständig. Här finns inga hotell alls - det är inte tillåtet, utan människor bor här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Att bo i Los Cristianos</title>
      <link>/posts/los-cristianos/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 18:30:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/los-cristianos/</guid>
      <description>Los Cristianos har sin charm, en härlig blandning av spanskt, kanariskt och turistgytter. Här hittar man smala gränder, underbara stränder, närhet, puls, bra restauranger och ett utbud av allt man kan tänka sig (eller inte tänka sig). Här finns finns kaféer i varje gathörn där gubbarna dricker kaffe och diskuterar fotboll och turisterna dricker öl och lägger upp selfies på Instagram. Gummor i blommiga städrockar sitter på en plaststol på trottoaren, stickar och skvallrar, med rosaskimrande, feta turister gå förbi, på väg hem från stranden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lägenhetsjakt</title>
      <link>/posts/lagenhetsjakt/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 22:26:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/lagenhetsjakt/</guid>
      <description>När vi kom till Teneriffa i början av augusti hade vi en lägenhet t.o.m. den 1 november. Vi betalade lite väl mycket för den per månad, tyckte vi, men det var värt några tusenlappar att köpa lite trygghet och veta var vi skulle bo de närmaste två månaderna. Att leta bostad från Sverige var svårt. Dessutom hade man ju egentligen inte så mycket uppfattning om hur det såg ut från några halvdåliga bilder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsten att frysa på Teneriffa</title>
      <link>/posts/villaflor/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 09:11:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/villaflor/</guid>
      <description>En varm och solig morgon bestämde vi oss för att det var dags för en utflykt. Vi skulle upp i bergen och vandra! Nu var det dags att lämna stränderna, se bergen, befinna oss i en skog och andas in klar luft.
Vi packade ryggsäckarna med smörgåsar, frukt, kex och vattenflaskor. Eftersom solen brände på från den klarblå himlen smörjde vi givetvis in oss rejält i solkräm och stoppade ned hattar i ryggsäcken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calima</title>
      <link>/posts/calima/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 16:13:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/calima/</guid>
      <description>Plötsligt och utan förvarning händer det mitt i natten. Vinden börjar yla rakt genom lägenheten. Sovrumsdörren smäller igen och man vaknar med ett ryck och flyger upp en halvmeter rakt upp i luften. Yrvaken vinglar man omkring och stänger balkongdörren och fönster för att få slut på tvärdraget. Eftersom det är runt 20 grader hela natten är allt som kan vara öppet öppet.
Caliman har börjat.
På morgonen är det lugnt igen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morgonpromenad</title>
      <link>/posts/morgonpromenad/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 11:21:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/morgonpromenad/</guid>
      <description>Varje morgon går vi föstås en runda med hundarna. Mornarna här är svala, friska, lugna och tysta och det brukar vara väldigt skönt att gå ut. Hundarna trivs och är pigga.
På söndagarna brukar det bli en speciell runda. Vi går då till höger längs gatan,ned för en trappa och slingrar oss genom några smala, lite märkliga gränder. Allt är lugnt, stilla och tyst. Från de öppna fönstren hörs bara snarkningar och knirret från en säng när någon vänder sig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett besök från havet</title>
      <link>/posts/ett-besok-fran-havet/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 18:34:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/ett-besok-fran-havet/</guid>
      <description>Bland det första som åkte ned i resväskan var snorkel, cyklop och simfenor och de har använts flitigt.
En av de närmaste stränderna, Playa las Vistas är vår favoritstrand för snorkling så här långt. Från lägenheten är det kanske tio minuter dit: till höger om dörren, ned för några vindlande trappor och sedan är man framme.
Vad som gör den stranden så bra för snorkling är att ungefär 50 meter ut finns en lite konstgjord ö som fungerar som vågbrytare och där finns ett fantastiskt liv under vattenytan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>243</title>
      <link>/posts/243/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 14:22:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/243/</guid>
      <description>Los Cristianos är en liten men mycket kuperad stad. Det är inte många delar av staden som inte lutar i den ena eller andra riktningen och på många håll är det en väldigt imponerande lutning på backarna.
Märkligt nog är det många pensionärer som man ser promenera på gatorna med sin rulator. Man kan absolut inte kalla staden för handikappvänlig, men ironiskt nog är det just vad den är. Los Cristianos är ursprungligen en helt vanlig fiskeby, men under 50-talet upptäcktes det behagliga klimatet av människor som led av diverse sjukdomar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Piño Gordo</title>
      <link>/posts/el-pino-gordo/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 19:57:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/el-pino-gordo/</guid>
      <description>Södra Teneriffa är inte bara stränder, hotell och tingel-tangel. Om man kör från Los Cristianos upp mot bergen och passerar Val San Lorenzo och Villaflor hamnar man så småningom i en underbar pinjeskog.
Pinjeträd är fascinerande med sina apelsinstora, stenhårda kottar, 30 cm långa bar och grova bark. Det är en väldigt speciell doft i en pinjeskog. Den påminner mig lite om en bastu.
Längs vägen mot Teide passerar man en parkeringsplats och en ganska oanselig skylt, Piño Gordo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sommaren är annorlunda</title>
      <link>/posts/sommaren-ar-annorlunda/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 19:32:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/sommaren-ar-annorlunda/</guid>
      <description>Vi har varit många gånger på de olika kanarieöarna, men alltid på vintern. Mycket är sig likt, men det finns en stor skillnad.
På alla restauranger, barer och kaféer är det fullt med folk, som alltid. Stränderna är välfyllda, som vanligt och alla turister flanerar fram och tillbaks längs strandpromenaden som vanligt.
Vad som skiljer är de språk man hör. Mycket engelska (återigen som vanligt), betydligt mindre tyska, franska och holländska än vi är vana vid och mycket sällan svenska, norska eller danska.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett kvällsnöje</title>
      <link>/posts/ett-kvallsnoje/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 11:21:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/ett-kvallsnoje/</guid>
      <description>Varje kväll får vi lite gratis underhållning från balkongen. Parkeringen skall organiseras. Gatan vi bor på är inte gjord för bilar och definitivt inte så många bilar som skall parkeras längs den. Det som gäller är fickparkering och det är inte så lätt med tanke på hur brant och krokig gatan bitvis är. Bilarna står lite hur som helst. Är där en gul linje (parkeringsförbud) står man på trottoaren i stället.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Äntligen framme</title>
      <link>/posts/framme/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 17:32:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/framme/</guid>
      <description>Efter en mycket lång dag var vi äntligen framme i Los Cristianos. Tack vare GPS:en i mobilen (och den fenomenala appen Here) lyckades vi hitta fram till den slingriga gatan Calle La Montaña. Utan GPS hade vi letat fortfarande.
Då dök nästa problem upp. Parkering. Vi hade hyrt en stor bil för att få med oss all vår packning och att fickparkera den på en smal, slingrig gata skulle inte bli det lättaste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Den stora flyttdagen</title>
      <link>/posts/flytten/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 10:09:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/flytten/</guid>
      <description>Fredag morgon och vi vaknar upp på ett hotellrum i Malmö, där vi mellanlandat innan avfärden från Kastrup. Klockan är sex, så det är gott om tid och allt är lugnt. Vi skall bara äta frukost och sedan släpa iväg fyra resväskor, handbagage, två hundburar och två hundar till flygplatsen och sedan checka in. Vad skulle kunna gå fel?
På flygplatsen händer det. Flytet tar stopp och lugnet försvinner. Problem nummer ett.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>