<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kanariefogel</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Kanariefogel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Aug 2015 14:22:15 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>243</title>
      <link>/posts/243/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 14:22:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/243/</guid>
      <description>Los Cristianos är en liten men mycket kuperad stad. Det är inte många delar av staden som inte lutar i den ena eller andra riktningen och på många håll är det en väldigt imponerande lutning på backarna.
Märkligt nog är det många pensionärer som man ser promenera på gatorna med sin rulator. Man kan absolut inte kalla staden för handikappvänlig, men ironiskt nog är det just vad den är. Los Cristianos är ursprungligen en helt vanlig fiskeby, men under 50-talet upptäcktes det behagliga klimatet av människor som led av diverse sjukdomar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Piño Gordo</title>
      <link>/posts/el-pino-gordo/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 19:57:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/el-pino-gordo/</guid>
      <description>Södra Teneriffa är inte bara stränder, hotell och tingel-tangel. Om man kör från Los Cristianos upp mot bergen och passerar Val San Lorenzo och Villaflor hamnar man så småningom i en underbar pinjeskog.
Pinjeträd är fascinerande med sina apelsinstora, stenhårda kottar, 30 cm långa bar och grova bark. Det är en väldigt speciell doft i en pinjeskog. Den påminner mig lite om en bastu.
Längs vägen mot Teide passerar man en parkeringsplats och en ganska oanselig skylt, Piño Gordo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ett kvällsnöje</title>
      <link>/posts/ett-kvallsnoje/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 11:21:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/ett-kvallsnoje/</guid>
      <description>Varje kväll får vi lite gratis underhållning från balkongen. Parkeringen skall organiseras. Gatan vi bor på är inte gjord för bilar och definitivt inte så många bilar som skall parkeras längs den. Det som gäller är fickparkering och det är inte så lätt med tanke på hur brant och krokig gatan bitvis är. Bilarna står lite hur som helst. Är där en gul linje (parkeringsförbud) står man på trottoaren i stället.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Äntligen framme</title>
      <link>/posts/framme/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 17:32:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/framme/</guid>
      <description>Efter en mycket lång dag var vi äntligen framme i Los Cristianos. Tack vare GPS:en i mobilen (och den fenomenala appen Here) lyckades vi hitta fram till den slingriga gatan Calle La Montaña. Utan GPS hade vi letat fortfarande.
Då dök nästa problem upp. Parkering. Vi hade hyrt en stor bil för att få med oss all vår packning och att fickparkera den på en smal, slingrig gata skulle inte bli det lättaste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Den stora flyttdagen</title>
      <link>/posts/flytten/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 10:09:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/flytten/</guid>
      <description>Fredag morgon och vi vaknar upp på ett hotellrum i Malmö, där vi mellanlandat innan avfärden från Kastrup. Klockan är sex, så det är gott om tid och allt är lugnt. Vi skall bara äta frukost och sedan släpa iväg fyra resväskor, handbagage, två hundburar och två hundar till flygplatsen och sedan checka in. Vad skulle kunna gå fel?
På flygplatsen händer det. Flytet tar stopp och lugnet försvinner. Problem nummer ett.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>